
Abstract Factory 
====

Como hacer mediante patron abstract factory un servicio cliente que consuma diferentes recursos de un servicio Rest mediante codigo php donde por ejemplo se requiere de acceder al servicio de registro de trabajadores, tambien al servicio de cnsulta de trabajadores y al servicio de registro de empresas y al servicio para desafiliacion de empresas. 


Para utilizar el patrón Abstract Factory para crear un servicio cliente que consuma diferentes recursos de un servicio REST en PHP, sigue los siguientes pasos:

Crea una interfaz para la fábrica abstracta, con métodos para crear cada uno de los servicios que se van a consumir (ejemplo: createWorkerRegistrationService(), createWorkerQueryService(), createCompanyRegistrationService(), createCompanyUnsubscriptionService()).

Crea una clase concreta para cada servicio que se va a consumir. Cada clase debe implementar la interfaz correspondiente y contener la lógica necesaria para consumir el recurso REST correspondiente (ejemplo: WorkerRegistrationService, WorkerQueryService, CompanyRegistrationService, CompanyUnsubscriptionService).

Crea una clase concreta para la fábrica abstracta que implemente la interfaz de la fábrica y use las clases de servicio para crear los objetos necesarios (ejemplo: RestServiceFactory).

En tu código, utiliza la fábrica para crear los servicios que necesitas y llama a los métodos correspondientes para consumir los recursos REST.

Ejemplo de codigo:

```
    interface RestServiceFactory {
        public function createWorkerRegistrationService();
        public function createWorkerQueryService();
        public function createCompanyRegistrationService();
        public function createCompanyUnsubscriptionService();
    }
```

```
    class WorkerRegistrationService {
        public function registerWorker() {
            // consume el recurso REST para registrar un trabajador
        }
    }
```

```
    class WorkerQueryService {
        public function queryWorker() {
            // consume el recurso REST para consultar un trabajador
        }
    }
```

```
    class CompanyRegistrationService {
        public function registerCompany() {
            // consume el recurso REST para registrar una empresa
        }
    }
```

```
    class CompanyUnsubscriptionService {
        public function unsubscribeCompany() {
            // consume el recurso REST para desafiliar una empresa
        }
    }
```

```
    class RestServiceFactoryImpl implements RestServiceFactory {
        
        public function createWorkerRegistrationService() {
            return new WorkerRegistrationService();
        }

        public function createWorkerQueryService() {
            return new WorkerQueryService();
        }

        public function createCompanyRegistrationService() {
            return new CompanyRegistrationService();
        }

        public function createCompanyUnsubscriptionService() {
            return new CompanyUnsubscriptionService();
        }
    }


    $factory = new RestServiceFactoryImpl();
    $workerRegistrationService = $factory->createWorkerRegistrationService();
    $workerRegistrationService->registerWorker();

    $workerQueryService = $factory->createWorkerQueryService();
    $workerQueryService->queryWorker();

    $companyRegistrationService = $factory->createCompanyRegistrationService();
    $companyRegistrationService->registerCompany();

    $companyUnsubscriptionService = $factory->createCompanyUnsubscriptionService();
    $companyUnsubscriptionService->unsubscribeCompany();
```


Espero que te sea de ayuda.
----

Claro, en resumen, el patrón Abstract Factory se utiliza para crear objetos relacionados o que dependen entre sí, sin especificar sus clases concretas. En este caso, estamos utilizando la fábrica abstracta para crear servicios que consumen recursos REST diferentes, pero que todos son parte de un mismo sistema o aplicación.

Para implementar el patrón, primero se define una interfaz para la fábrica abstracta, en la cual se especifican los métodos necesarios para crear cada uno de los servicios que se van a consumir. En este caso, la interfaz tiene métodos para crear servicios de registro de trabajadores, consulta de trabajadores, registro de empresas y desafiliación de empresas.

Luego, se crean clases concretas para cada servicio, que implementan la interfaz correspondiente y contienen la lógica necesaria para consumir el recurso REST correspondiente. Por ejemplo, la clase WorkerRegistrationService tiene un método registerWorker() que consume el recurso REST para registrar un trabajador.

Finalmente, se crea una clase concreta para la fábrica abstracta, que también implementa la interfaz y utiliza las clases de servicio para crear los objetos necesarios. En este caso, la clase RestServiceFactoryImpl es la implementación de la fábrica abstracta y utiliza las clases WorkerRegistrationService, WorkerQueryService, CompanyRegistrationService y CompanyUnsubscriptionService para crear los servicios necesarios.

En el código de tu aplicación, utilizas la fábrica para crear los servicios que necesitas y luego llamas a los métodos correspondientes para consumir los recursos REST. Esto te permite mantener una mayor flexibilidad en caso de cambios en el sistema o aplicación, ya que sólo necesitarías modificar la implementación de la fábrica y las clases de servicio, en lugar de tener que modificar cada lugar donde se utilizan estos servicios.


Además, el patrón Abstract Factory también te permite encapsular la creación de objetos en una sola clase, lo que facilita el mantenimiento y la expansión del sistema. Por ejemplo, si en el futuro necesitas agregar un nuevo servicio para consultar información de empleadores, solo necesitarías crear una clase nueva, agregar un método para crear ese servicio en la interfaz de la fábrica abstracta, y actualizar la clase concreta de la fábrica para que use esa clase nueva. En lugar de tener que buscar en todo tu código donde se crean los servicios y agregar la lógica para crear ese nuevo servicio en varios lugares.

También es importante mencionar que el patrón Abstract Factory puede ser utilizado en conjunto con otros patrones de diseño, como el patrón Singleton o el patrón Builder para lograr una mayor eficiencia y flexibilidad en el sistema.

En resumen, el patrón Abstract Factory es una buena opción para crear un servicio cliente que consuma diferentes recursos de un servicio REST mediante código PHP, ya que te permite mantener una mayor flexibilidad en caso de cambios en el sistema, encapsular la creación de objetos y trabajar en conjunto con otros patrones de diseño.

El patrón Builder se utiliza para crear objetos complejos de una manera ordenada y escalable. En este caso, podrías utilizar el patrón Builder para crear una clase que se encargue de generar y gestionar los tokens de autenticación para los servicios expuestos en el problema anterior.

Para implementar el patrón Builder, sigue estos pasos:

Crea una clase abstracta llamada TokenBuilder, que tenga métodos para establecer los atributos necesarios para generar un token de autenticación (ejemplo: setUsername(), setPassword(), setExpirationTime()).

Crea una clase concreta llamada Token, que represente el objeto token de autenticación y tenga los atributos necesarios para generar un token válido (ejemplo: username, password, expiration time).

Crea una clase concreta llamada TokenGenerator, que implemente la clase TokenBuilder y tenga un método build() que use los atributos establecidos para generar un objeto Token.

En tu código, utiliza la clase TokenGenerator para generar un token de autenticación y utiliza el token generado para autenticar los servicios expuestos.


Ejemplo de codigo:
----

```
    abstract class TokenBuilder {
        protected $token;

        public function __construct() {
            $this->token = new Token();
        }

        public function setUsername($username) {
            $this->token->username = $username;
        }

        public function setPassword($password) {
            $this->token->password = $password;
        }

        public function setExpirationTime($expirationTime) {
            $this->token->expirationTime = $expirationTime;
        }

        abstract public function build();
    }

    class Token {
        public $username;
        public $password;
        public $expirationTime;
        public $token;
    }

    class TokenGenerator extends TokenBuilder {

        public function build() {
            // genera el token utilizando los atributos establecidos
            $this->token->token = hash('sha256', $this->token->username . $this->token->password . $this->token->expirationTime);
            return $this->token;
        }
    }

    $tokenGenerator = new TokenGenerator();
    $tokenGenerator->setUsername('username');
    $tokenGenerator->setPassword('password');
    $tokenGenerator->setExpirationTime(time() + 3600);
    $token = $tokenGenerator->build();

    // utilizar el token generado para autenticar los servicios expuestos
    $authenticated = authenticate($token->token);

```

De esta manera, el patrón Builder te permite separar la lógica de generación de tokens de autenticación de la lógica de uso de los tokens, lo que facilita el mantenimiento y la expansión del sistema.


Puedes implementar el patrón Builder dentro de la clase RestServiceFactoryImpl de la siguiente manera:

Agrega un método en la clase RestServiceFactoryImpl que se encargue de generar un token de autenticación utilizando la clase TokenGenerator. Por ejemplo, puedes agregar un método llamado generateAuthToken() que reciba los parámetros necesarios para generar el token (username, password, expiration time) y devuelva el token generado.

Modifica los métodos de la clase RestServiceFactoryImpl que crean los servicios para que utilicen el token generado para autenticar los servicios. Por ejemplo, el método createWorkerRegistrationService() puede crear un objeto de la clase WorkerRegistrationService y establecer el token generado como un atributo de esa clase, para que sea utilizado en las llamadas a los servicios.

Utiliza el método generateAuthToken() en el código principal de tu aplicación para generar un token de autenticación antes de crear los servicios.

Ejemplo de codigo:
---

```
    class RestServiceFactoryImpl implements RestServiceFactory {

        public function generateAuthToken($username, $password, $expirationTime) {
            $tokenGenerator = new TokenGenerator();
            $tokenGenerator->setUsername($username);
            $tokenGenerator->setPassword($password);
            $tokenGenerator->setExpirationTime($expirationTime);
            return $tokenGenerator->build();
        }

        public function createWorkerRegistrationService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $workerRegistrationService = new WorkerRegistrationService();
            $workerRegistrationService->setAuthToken($token->token);
            return $workerRegistrationService;
        }

        public function createWorkerQueryService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $workerQueryService = new WorkerQueryService();
            $workerQueryService->setAuthToken($token->token);
            return $workerQueryService;
        }

        public function createCompanyRegistrationService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $companyRegistrationService = new CompanyRegistrationService();
            $companyRegistrationService->setAuthToken($token->token);
            return $companyRegistrationService;
        }

        public function createCompanyUnsubscriptionService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $companyUnsubscriptionService = new CompanyUnsubscriptionService();
            $companyUnsubscriptionService->setAuthToken($token->token);
            return $companyUnsubscriptionService;
        }
    }

    $factory = new RestServiceFactoryImpl();
    $workerRegistrationService = $factory->createWorkerRegistrationService();
    $workerRegistrationService->registerWorker();

```

De esta manera, el patrón Builder te permite generar tokens de autenticación de manera orden

Puedes simplificar la lógica mediante herencia, creando una clase base para los servicios que hereden de ella y así no tener que escribir varias veces la lógica para establecer el token de autenticación en cada uno de los servicios.

Para hacerlo, sigue estos pasos:

Crea una clase base llamada AuthenticatedService, que tenga un atributo para almacenar el token de autenticación y un método para establecer ese atributo.

Haz que las clases de servicio (WorkerRegistrationService, WorkerQueryService, CompanyRegistrationService, CompanyUnsubscriptionService) hereden de la clase AuthenticatedService.

Modifica los métodos de la clase RestServiceFactoryImpl que crean los servicios para que utilicen la clase AuthenticatedService y no tengas que escribir la lógica para establecer el token de autenticación en cada uno de los servicios.

Ejemplo de codigo:
---

```
    class AuthenticatedService {
        protected $authToken;

        public function setAuthToken($token) {
            $this->authToken = $token;
        }
    }

    class WorkerRegistrationService extends AuthenticatedService {
     
        public function registerWorker() {
            // utiliza el token de autenticación para consumir el recurso REST para registrar un trabajador
        }
    }

    class WorkerQueryService extends AuthenticatedService {
    
        public function queryWorker() {
            // utiliza el token de autenticación para consumir el recurso REST para consultar un trabajador
        }
    }

    class CompanyRegistrationService extends AuthenticatedService {
        
        public function registerCompany() {
            // utiliza el token de autenticación para consumir el recurso REST para registrar una empresa
        }
    }

    class CompanyUnsubscriptionService extends AuthenticatedService {

        public function unsubscribeCompany() {
            // utiliza el token de autenticación para consumir el recurso REST para desafiliar una empresa
        }
    }

```

En los métodos de la clase RestServiceFactoryImpl que crean los servicios, simplemente llama al método setAuthToken() de la clase AuthenticatedService para establecer el token de autenticación en cada uno de los servicios creados.

Ejemplo de codigo:
---

```
    class RestServiceFactoryImpl implements RestServiceFactory {
        
        public function generateAuthToken($username, $password, $expirationTime) {
            $tokenGenerator = new TokenGenerator();
            $tokenGenerator->setUsername($username);
            $tokenGenerator->setPassword($password);
            $tokenGenerator->setExpirationTime($expirationTime);
            return $tokenGenerator->build();
        }


        public function createWorkerRegistrationService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $workerRegistrationService = new WorkerRegistrationService();
            $workerRegistrationService->setAuthToken($token->token);
            return $workerRegistrationService;
        }

        public function createWorkerQueryService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $workerQueryService = new WorkerQueryService();
            $workerQueryService->setAuthToken($token->token);
            return $workerQueryService;
        }

        public function createCompanyRegistrationService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $companyRegistrationService = new CompanyRegistrationService();
            $companyRegistrationService->setAuthToken($token->token);
            return $companyRegistrationService;
        }

        public function createCompanyUnsubscriptionService() {
            $token = $this->generateAuthToken('username', 'password', time() + 3600);
            $companyUnsubscriptionService = new CompanyUnsubscriptionService();
            $companyUnsubscriptionService->setAuthToken($token->token);
            return $companyUnsubscriptionService;
        }
    }
```

De esta manera, estas aprovechando la herencia para encapsular la lógica de establecimiento del token de autenticación en una sola clase y no tener que escribirla varias veces, lo que te permite simplificar el código y hacerlo más escalable y mantenible.



La inyección de dependencias 
---

Es un patrón de diseño que consiste en pasar las dependencias de un objeto como argumentos en su constructor o métodos setter, en lugar de crearlas dentro del objeto. Puedes utilizar este patrón para simplificar la lógica de obtención de tokens de autenticación en la clase RestServiceFactoryImpl.

Para hacerlo, sigue estos pasos:

Crea una interfaz o una clase abstracta que se encargue de generar tokens de autenticación. Por ejemplo, puedes crear una interfaz llamada TokenGeneratorInterface con un método llamado generateToken().

Crea una clase concreta que implemente la interfaz anterior, en este caso la clase TokenGenerator.

En la clase RestServiceFactoryImpl, en lugar de generar un token de autenticación dentro de la clase, pasa una instancia de TokenGenerator como argumento en el constructor de la clase RestServiceFactoryImpl, y guarda esa instancia en un atributo de la clase.

Utiliza el atributo que guarda la instancia de TokenGenerator para generar un token de autenticación en los métodos que crean los servicios.

Ejemplo de codigo:
---

```
interface TokenGeneratorInterface {
    public function generateToken($username, $password, $expirationTime);
}

class TokenGenerator implements TokenGeneratorInterface {
    
    public function generateToken($username, $password, $expirationTime) {
        $token = hash('sha256', $username . $password . $expirationTime);
        return $token;
    }
}

class RestServiceFactoryImpl implements RestServiceFactory {
    protected $tokenGenerator;


    public function __construct(TokenGeneratorInterface $tokenGenerator) {
        $this->tokenGenerator = $tokenGenerator;
    }

    public function createWorkerRegistrationService() {
        $token = $this->tokenGenerator->generateToken('username', 'password', time() + 3600);
        $workerRegistrationService = new WorkerRegistrationService();
        $workerRegistrationService->setAuthToken($token);
        return $workerRegistrationService;
    }

    public function createWorkerQueryService() {
        $token = $this->tokenGenerator->generateToken('username', 'password', time() + 3600);
        $workerQueryService = new WorkerQueryService();
        $workerQueryService->setAuthToken($token);
        return $workerQueryService;
    }

    public function createCompanyRegistrationService() {
        $token = $this->tokenGenerator->generateToken('username', 'password', time() + 3600);
        $companyRegistrationService = new CompanyRegistrationService();
        $companyRegistrationService->setAuthToken($token);
        return $companyRegistrationService;
    }
}
```

Continuando, en la clase RestServiceFactoryImpl, utiliza el atributo que guarda la instancia de TokenGenerator para generar un token de autenticación en los métodos que crean los servicios.

En tu código principal, crea una instancia de TokenGenerator y pasa esa instancia como argumento al constructor de RestServiceFactoryImpl.

Ejemplo de codigo:

```
    $tokenGenerator = new TokenGenerator();
    $factory = new RestServiceFactoryImpl($tokenGenerator);
    $workerRegistrationService = $factory->createWorkerRegistrationService();
    $workerRegistrationService->registerWorker();
```

De esta manera, estas utilizando la inyección de dependencias para desacoplar la lógica de generación de tokens de autenticación de la lógica de uso de los servicios, lo que facilita el mantenimiento y la expansión del sistema. Además, esto te permite cambiar fácilmente la implementación de TokenGenerator sin afectar al resto del código.


```
    class TokenGeneratorFactory {
        public static function create() {
            return new TokenGenerator();
        }
    }

    class RestServiceFactoryImpl implements RestServiceFactory {
        public function createWorkerRegistrationService() {
            $tokenGenerator = TokenGeneratorFactory::create();
            $token = $tokenGenerator->generateToken('username', 'password', time() + 3600);
            $workerRegistrationService = new WorkerRegistrationService();
            $workerRegistrationService->setAuthToken($token);
            return $workerRegistrationService;
        }
    }

    $factory = new RestServiceFactoryImpl();
    $workerRegistrationService = $factory->createWorkerRegistrationService();
    $workerRegistrationService->registerWorker();

```